\section{Probleemstelling}

\begin{frame}
\vspace{3cm}
\centerline{\textbf{Het genereren van moeilijke sudokus.}}
\centerline{Wat maakt een sudoku moeilijk?}

\end{frame}

\begin{frame}
Narenda Jussien:\textit{A to Z of SUDOKU}: \\
De moeilijkheidsgraad = moeilijkste regel die minstens gebruikt moet worden om de sudoku op te lossen.

\begin{figure}
	\centering
	\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{img/AtoZ.jpg}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}{0.6\textwidth}
		\scriptsize
		\begin{table}[]
			\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
				\hline
				nr & Regel                    & Moeilijkheidsgraad              \\ \hline
				1  & Single Position          & Very Easy                       \\ \hline
				2  & Single Candidate         & Easy                            \\ \hline
				3  & Candidate Lines          & \multirow{2}{*}{Medium}         \\ \cline{1-2}
				4  & Multiple Lines           &                                 \\ \hline
				5  & Naked Pairs              & \multirow{4}{*}{Difficult}      \\ \cline{1-2}
				6  & Naked Triples            &                                 \\ \cline{1-2}
				7  & Hidden Pairs             &                                 \\ \cline{1-2}
				8  & Hidden Triples           &                                 \\ \hline
				9  & XWing                    & \multirow{4}{*}{Very Difficult} \\ \cline{1-2}
				10 & Naked Tuples             &                                 \\ \cline{1-2}
				11 & Hidden Tuples            &                                 \\ \cline{1-2}
				12 & Swordfish                &                                 \\ \hline
				13 & Constructive Disjunction & \multirow{2}{*}{Expert}         \\ \cline{1-2}
				14 & Reductio ad absurbum     &                                 \\ \hline
			\end{tabular}
		
	\end{table}
	\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

%\iffalse  % &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& 

\begin{frame}{Regel 1: Single Position}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaat er een regio (kolom, rij of blok) waar een getal op slechts één plaats kan staan?
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
\setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
\setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
\setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
\setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {6}{ }{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

%pencilmarks    
\hintcell{1}{2}{5,6}
\hintcell{1}{4}{6,7,9}
\hintcell{1}{7}{5,7}
\hintcell{1}{8}{5,7,9}
\hintcell{2}{1}{3,5,9}
\hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
\hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
\hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
\hintcell{2}{5}{5,6,9}
\hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
\hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
\hintcell{3}{1}{3,5,9}
\hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
\hintcell{3}{4}{1,9}
\hintcell{3}{6}{1,5,9}
\hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
\hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
\redhintcell{4}{3}{3,4,6,8}{7}
\hintcell{4}{5}{3,6}
\hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
\hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{9}{1,4,7}
\greenhintcell{5}{1}{1,3,5}{7}
\hintcell{5}{2}{1,3,4,5,6,8}
\redhintcell{5}{3}{3,4,6,8}{7}
\hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
\hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
\redhintcell{5}{7}{1,2,4,5,8}{7}
\redhintcell{5}{8}{1,4,5,8,9}{7}
\redhintcell{5}{9}{1,4,5,9}{7}
\hintcell{6}{1}{1,5}
\hintcell{6}{2}{1,4,5,8}
\hintcell{6}{3}{4,8}
\hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
\hintcell{6}{5}{2,9}
\hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{7}{1}{1,3,9}
\hintcell{7}{2}{1,3,8}
\hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{7}{1,4,8}
\hintcell{7}{9}{1,4}
\hintcell{8}{2}{1,2,8}
\hintcell{8}{3}{2,7,8,9}
\hintcell{8}{5}{5,6,9}
\hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
\hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
\hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
\hintcell{8}{9}{1,5,7}
\hintcell{9}{2}{8}
\hintcell{9}{3}{7,8}
\hintcell{9}{6}{4,5,8}
\hintcell{9}{8}{4,5,7,8}
\highlighcolumn{1}
\highlightcell{5}{1}

\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Regel 1: Single Position}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaat er een regio (kolom, rij of blok) waar een getal op slechts één plaats kan staan?\\ 
Vul het getal daar dan in.
\column{.60\textwidth}
\end{columns}


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
\setrow { }{7}{ }{  }{8}{ }{6}{ }{ }
\setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {7}{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
\setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
\setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {6}{ }{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

%pencilmarks    
\hintcell{1}{2}{5,6}
\hintcell{1}{4}{6,7,9}
\hintcell{1}{7}{5,7}
\hintcell{1}{8}{5,7,9}
\hintcell{2}{1}{3,5,9}
\hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
\hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
\hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
\hintcell{2}{5}{5,6,9}
\hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
\hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
\hintcell{3}{1}{3,5,9}
\hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
\hintcell{3}{4}{1,9}
\hintcell{3}{6}{1,5,9}
\hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
\hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{4}{3}{3,4,6,8}
\hintcell{4}{5}{3,6}
\hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
\hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{9}{1,4,7}
\hintcell{5}{2}{1,3,4,5,6,8}
\hintcell{5}{3}{3,4,6,8}
\hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
\hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{5}{8}{1,4,5,8,9}
\hintcell{5}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{6}{1}{1,5}
\hintcell{6}{2}{1,4,5,8}
\hintcell{6}{3}{4,8}
\hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
\hintcell{6}{5}{2,9}
\hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{7}{1}{1,3,9}
\hintcell{7}{2}{1,3,8}
\hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{7}{1,4,8}
\hintcell{7}{9}{1,4}
\hintcell{8}{2}{1,2,8}
\hintcell{8}{3}{2,7,8,9}
\hintcell{8}{5}{5,6,9}
\hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
\hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
\hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
\hintcell{8}{9}{1,5,7}
\hintcell{9}{2}{8}
\hintcell{9}{3}{7,8}
\hintcell{9}{6}{4,5,8}
\hintcell{9}{8}{4,5,7,8}

\circlecell{5}{1}


\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Regel 2: Single Candidate}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaat er een vakje waar slechts één getal kan staan?
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
\setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
\setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {7}{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
\setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
\setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {6}{ }{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

%pencilmarks    
\hintcell{1}{2}{5,6}
\hintcell{1}{4}{6,7,9}
\hintcell{1}{7}{5,7}
\hintcell{1}{8}{5,7,9}
\hintcell{2}{1}{3,5,9}
\hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
\hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
\hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
\hintcell{2}{5}{5,6,9}
\hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
\hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
\hintcell{3}{1}{3,5,9}
\hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
\hintcell{3}{4}{1,9}
\hintcell{3}{6}{1,5,9}
\hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
\hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{4}{3}{3,4,6,8}
\hintcell{4}{5}{3,6}
\hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
\hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{9}{1,4,7}
\hintcell{5}{2}{1,3,4,5,6,8}
\hintcell{5}{3}{3,4,6,8}
\hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
\hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{5}{8}{1,4,5,8,9}
\hintcell{5}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{6}{1}{1,5}
\hintcell{6}{2}{1,4,5,8}
\hintcell{6}{3}{4,8}
\hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
\hintcell{6}{5}{2,9}
\hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{7}{1}{1,3,9}
\hintcell{7}{2}{1,3,8}
\hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{7}{1,4,8}
\hintcell{7}{9}{1,4}
\hintcell{8}{2}{1,2,8}
\hintcell{8}{3}{2,7,8,9}
\hintcell{8}{5}{5,6,9}
\hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
\hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
\hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
\hintcell{8}{9}{1,5,7}
\greenhintcell{9}{2}{}{8}
\hintcell{9}{3}{7,8}
\hintcell{9}{6}{4,5,8}
\hintcell{9}{8}{4,5,7,8}

\highlightcell{9}{2}


\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Regel 2: Single Candidate}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaat er een vakje waar slechts één getal kan staan?\\
Vul het getal daar dan in.
\column{.60\textwidth}
\end{columns}


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
\setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
\setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {7}{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
\setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
\setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {6}{8}{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

%pencilmarks    
\hintcell{1}{2}{5,6}
\hintcell{1}{4}{6,7,9}
\hintcell{1}{7}{5,7}
\hintcell{1}{8}{5,7,9}
\hintcell{2}{1}{3,5,9}
\hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
\hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
\hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
\hintcell{2}{5}{5,6,9}
\hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
\hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
\hintcell{3}{1}{3,5,9}
\hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
\hintcell{3}{4}{1,9}
\hintcell{3}{6}{1,5,9}
\hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
\hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{4}{3}{3,4,6,8}
\hintcell{4}{5}{3,6}
\hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
\hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{9}{1,4,7}
\hintcell{5}{2}{1,3,4,5,6}
\hintcell{5}{3}{3,4,6,8}
\hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
\hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{5}{8}{1,4,5,8,9}
\hintcell{5}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{6}{1}{1,5}
\hintcell{6}{2}{1,4,5}
\hintcell{6}{3}{4,8}
\hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
\hintcell{6}{5}{2,9}
\hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{7}{1}{1,3,9}
\hintcell{7}{2}{1,3}
\hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{7}{1,4,8}
\hintcell{7}{9}{1,4}
\hintcell{8}{2}{1,2}
\hintcell{8}{3}{2,7,9}{8}
\hintcell{8}{5}{5,6,9}
\hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
\hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
\hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
\hintcell{8}{9}{1,5,7}
%    \hintcell{9}{2}{8}
\hintcell{9}{3}{7}
\hintcell{9}{6}{4,5}
\hintcell{9}{8}{4,5,7}

\circlecell{9}{2}
\end{scope}

\end{tikzpicture}

\end{frame}
%\fi %&=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& 

\begin{frame}{Dualen}
\begin{tikzpicture}
\node [fill=lichtkul!50, single arrow head indent=1ex,double arrow, draw=none] at (4.95,1.25) {dualen};
\begin{scope}[yshift=0cm]
\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,2.2cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=2.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,lichtkul,line width=1mm, minimum height=2.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm] at (centerpoint.south) {$\exists$ \textbf{getal}: slechts één \textbf{vakje} mogelijk?\\ $\Rightarrow $ vul in.};
\node[fill=lichtkul,yshift=.75cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 1}}};

\end{scope}
\begin{scope}[xshift=6cm]

\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,2.2cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=2.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,line width=1mm, minimum height=2.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm] at (centerpoint.south) {$\exists$ \textbf{vakje}: slechts één \textbf{getal} mogelijk?\\ $\Rightarrow $ vul in.};
\node[fill=lichtkul,yshift=.75cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 2}}};
\end{scope}

\end{tikzpicture}

\end{frame}
%\iffalse % &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& 
\begin{frame}{Regel 3: Candidate Lines}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaat er een getal en een blok, zodanig dat dat getal in dat blok, enkel in een bepaalde lijn voorkomt?
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);


    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow {8}{ }{9}{5}{ }{1}{ }{6}{ }
    \setrow {5}{1}{3}{6}{ }{7}{2}{ }{8}
    \setrow { }{4}{6}{8}{ }{3}{1}{5}{ }
    \setrow { }{8}{1}{ }{ }{ }{5}{ }{ }
    \setrow {9}{ }{ }{ }{ }{8}{6}{ }{1}
    \setrow { }{6}{7}{ }{1}{5}{8}{3}{ }
    \setrow { }{ }{2}{1}{ }{ }{ }{8}{ }
    \setrow {1}{ }{8}{3}{ }{4}{ }{2}{6}
    \setrow {6}{9}{ }{7}{8}{2}{ }{1}{ }


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{2}{2,7}
    \hintcell{1}{5}{2,4}
    \hintcell{1}{7}{3,4,7}
    \hintcell{1}{9}{3,4,7}
    \hintcell{2}{5}{9,4}
    \hintcell{2}{8}{9,4}
    \hintcell{3}{1}{2,7}
    \hintcell{3}{5}{9,2}
    \hintcell{3}{9}{9,7}
    \hintcell{4}{1}{2,3,4}
    \hintcell{4}{4}{9,2,4}
    \redhintcell{4}{5}{3,6,7}{2,4,9}
    \hintcell{4}{6}{9,6}
    \hintcell{4}{8}{9,4,7}
    \hintcell{4}{9}{9,2,4,7}
    \hintcell{5}{2}{2,3,5}
    \hintcell{5}{3}{4,5}
    \hintcell{5}{4}{2,4}
    \redhintcell{5}{5}{3,7}{2,4}
    \hintcell{5}{8}{4,7}
    \hintcell{6}{1}{2,4}
    \hintcell{6}{4}{9,2,4}
    \hintcell{6}{9}{9,2,4}
    \hintcell{7}{1}{3,4,7}
    \hintcell{7}{2}{3,5,7}
    \redhintcell{7}{5}{5,6}{9}
    \hintcell{7}{6}{9,6}
    \hintcell{7}{7}{9,3,4,7}
    \hintcell{7}{9}{3,4,5,7,9}
    \hintcell{8}{2}{5,7}
    \redhintcell{8}{5}{5}{9}
    \hintcell{8}{7}{9,7}
    \hintcell{9}{3}{4,5}
    \hintcell{9}{7}{3,4}
    \hintcell{9}{9}{3,4,5}

    \highlightcell{1}{5}
    \highlightcell{2}{5}
    \highlightcell{3}{5}

\end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{frame}


\begin{frame}{Regel 3: Candidate Lines}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaat er een getal en een blok, zodanig dat dat getal in die blok, enkel in een bepaalde lijn voorkomt?\\
Verwijder dit getal dan verder in die lijn.
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

       %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow {8}{ }{9}{5}{ }{1}{ }{6}{ }
    \setrow {5}{1}{3}{6}{ }{7}{2}{ }{8}
    \setrow { }{4}{6}{8}{ }{3}{1}{5}{ }
    \setrow { }{8}{1}{ }{ }{ }{5}{ }{ }
    \setrow {9}{ }{ }{ }{ }{8}{6}{ }{1}
    \setrow { }{6}{7}{ }{1}{5}{8}{3}{ }
    \setrow { }{ }{2}{1}{ }{ }{ }{8}{ }
    \setrow {1}{ }{8}{3}{ }{4}{ }{2}{6}
    \setrow {6}{9}{ }{7}{8}{2}{ }{1}{ }


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{2}{2,7}
    \hintcell{1}{5}{2,4}
    \hintcell{1}{7}{3,4,7}
    \hintcell{1}{9}{3,4,7}
    \hintcell{2}{5}{9,4}
    \hintcell{2}{8}{9,4}
    \hintcell{3}{1}{2,7}
    \hintcell{3}{5}{9,2}
    \hintcell{3}{9}{9,7}
    \hintcell{4}{1}{2,3,4}
    \hintcell{4}{4}{9,2,4}
    \hintcell{4}{5}{3,6,7}
    \hintcell{4}{6}{9,6}
    \hintcell{4}{8}{9,4,7}
    \hintcell{4}{9}{9,2,4,7}
    \hintcell{5}{2}{2,3,5}
    \hintcell{5}{3}{4,5}
    \hintcell{5}{4}{2,4}
    \hintcell{5}{5}{3,4,7}
    \hintcell{5}{8}{4,7}
    \hintcell{6}{1}{2,4}
    \hintcell{6}{4}{9,2,4}
    \hintcell{6}{9}{9,2,4}
    \hintcell{7}{1}{3,4,7}
    \hintcell{7}{2}{3,5,7}
    \hintcell{7}{5}{5,6}
    \hintcell{7}{6}{9,6}
    \hintcell{7}{7}{9,3,4,7}
    \hintcell{7}{9}{3,4,5,7,9}
    \hintcell{8}{2}{5,7}
    \hintcell{8}{5}{5}
    \hintcell{8}{7}{9,7}
    \hintcell{9}{3}{4,5}
    \hintcell{9}{7}{3,4}
    \hintcell{9}{9}{3,4,5}

   \end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}



\begin{frame}{Regel 4: Multiple Lines}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaat er een getal en een lijn, zodanig dat dat getal in die lijn, enkel in een bepaald blok voorkomt?
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow {3}{7}{1}{2}{ }{8}{9}{ }{5}
    \setrow { }{6}{ }{1}{7}{ }{ }{8}{ }
    \setrow { }{4}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{7}
    \setrow {4}{ }{ }{ }{ }{1}{7}{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{7}{5}{ }{ }{ }{ }
    \setrow { }{ }{7}{8}{ }{ }{ }{ }{2}
    \setrow {7}{ }{ }{ }{ }{ }{5}{9}{ }
    \setrow { }{5}{ }{ }{ }{7}{ }{2}{ }
    \setrow {2}{1}{9}{3}{ }{5}{8}{7}{ }


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{5}{4,6}
    \hintcell{1}{8}{4,6}
    \hintcell{2}{1}{9,5}
    \hintcell{2}{3}{2,5}
    \hintcell{2}{6}{9,3,4}
    \hintcell{2}{7}{2,3,4}
    \hintcell{2}{9}{3,4}
    \hintcell{3}{1}{8,9}
    \hintcell{3}{3}{8,2}
    \hintcell{3}{5}{9,3,6}
    \hintcell{3}{6}{9,3,6}
    \hintcell{3}{7}{1,2,3,6}
    \hintcell{3}{8}{1,3,6}
    \hintcell{4}{2}{8,9,2,3}
    \hintcell{4}{3}{3,5,6,8}
    \hintcell{4}{4}{9,6}
    \hintcell{4}{5}{9,2,3,6}
    \hintcell{4}{8}{3,5,6}
    \hintcell{4}{9}{8,9,3,6}
    \hintcell{5}{1}{1,6,8}
    \hintcell{5}{2}{2,3,8,9}
    \hintcell{5}{3}{8,3,6}
    \hintcell{5}{6}{2,3,4,6,9}
    \hintcell{5}{7}{1,3,4,6}
    \hintcell{5}{8}{1,3,4,6}
    \hintcell{5}{9}{1,3,4,6,8,9}
    \hintcell{6}{1}{1,5,6}
    \hintcell{6}{2}{3,9}
    \hintcell{6}{5}{9,3,4,6}
    \hintcell{6}{6}{9,3,4,6}
    \hintcell{6}{7}{1,3,4,6}
    \hintcell{6}{8}{1,3,4,5,6}
    \hintcell{7}{2}{8,3}
    \hintcell{7}{3}{8,3,4,6}
    \hintcell{7}{4}{4,6}
    \redhintcell{7}{5}{1,2,6,8}{4}
    \redhintcell{7}{6}{2,6}{4}
    \hintcell{7}{9}{1,3,4,6}
    \hintcell{8}{1}{8,6}
    \hintcell{8}{3}{8,3,4,6}
    \hintcell{8}{4}{9,4,6}
    \redhintcell{8}{5}{1,6,8,9}{4}
    \hintcell{8}{7}{1,3,4,6}
    \hintcell{8}{9}{1,3,4,6}
    \redhintcell{9}{5}{6}{4}
    \hintcell{9}{9}{4,6}

    \highlightcell{7}{4}
    \highlightcell{8}{4}

\end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{frame}


\begin{frame}{Regel 4: Multiple Lines}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaat er een getal en een lijn, zodanig dat dat getal in die lijn, enkel in een bepaald blok voorkomt?\\
Verwijder dit getal dan verder in dat blok.
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow {3}{7}{1}{2}{ }{8}{9}{ }{5}
    \setrow { }{6}{ }{1}{7}{ }{ }{8}{ }
    \setrow { }{4}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{7}
    \setrow {4}{ }{ }{ }{ }{1}{7}{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{7}{5}{ }{ }{ }{ }
    \setrow { }{ }{7}{8}{ }{ }{ }{ }{2}
    \setrow {7}{ }{ }{ }{ }{ }{5}{9}{ }
    \setrow { }{5}{ }{ }{ }{7}{ }{2}{ }
    \setrow {2}{1}{9}{3}{ }{5}{8}{7}{ }


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{5}{4,6}
    \hintcell{1}{8}{4,6}
    \hintcell{2}{1}{9,5}
    \hintcell{2}{3}{2,5}
    \hintcell{2}{6}{9,3,4}
    \hintcell{2}{7}{2,3,4}
    \hintcell{2}{9}{3,4}
    \hintcell{3}{1}{8,9}
    \hintcell{3}{3}{8,2}
    \hintcell{3}{5}{9,3,6}
    \hintcell{3}{6}{9,3,6}
    \hintcell{3}{7}{1,2,3,6}
    \hintcell{3}{8}{1,3,6}
    \hintcell{4}{2}{8,9,2,3}
    \hintcell{4}{3}{3,5,6,8}
    \hintcell{4}{4}{9,6}
    \hintcell{4}{5}{9,2,3,6}
    \hintcell{4}{8}{3,5,6}
    \hintcell{4}{9}{8,9,3,6}
    \hintcell{5}{1}{1,6,8}
    \hintcell{5}{2}{2,3,8,9}
    \hintcell{5}{3}{8,3,6}
    \hintcell{5}{6}{2,3,4,6,9}
    \hintcell{5}{7}{1,3,4,6}
    \hintcell{5}{8}{1,3,4,6}
    \hintcell{5}{9}{1,3,4,6,8,9}
    \hintcell{6}{1}{1,5,6}
    \hintcell{6}{2}{3,9}
    \hintcell{6}{5}{9,3,4,6}
    \hintcell{6}{6}{9,3,4,6}
    \hintcell{6}{7}{1,3,4,6}
    \hintcell{6}{8}{1,3,4,5,6}
    \hintcell{7}{2}{8,3}
    \hintcell{7}{3}{8,3,4,6}
    \hintcell{7}{4}{4,6}
    \hintcell{7}{5}{1,2,6,8}
    \hintcell{7}{6}{2,6}
    \hintcell{7}{9}{1,3,4,6}
    \hintcell{8}{1}{8,6}
    \hintcell{8}{3}{8,3,4,6}
    \hintcell{8}{4}{9,4,6}
    \hintcell{8}{5}{1,6,8,9}
    \hintcell{8}{7}{1,3,4,6}
    \hintcell{8}{9}{1,3,4,6}
    \hintcell{9}{5}{6}
    \hintcell{9}{9}{4,6}

\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}
%\fi %&=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& 

\begin{frame}{Dualen}
\begin{tikzpicture}
\node [fill=lichtkul!50, single arrow head indent=1ex,double arrow, draw=none] at (4.95,1.25) {dualen};
\node [fill=lichtkul!50, single arrow head indent=1ex,double arrow, draw=none] at (4.95,-2.25) {dualen};
\begin{scope}[yshift=0cm]
\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,2.2cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=2.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,lichtkul,line width=1mm, minimum height=2.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm] at (centerpoint.south) {$\exists$ \textbf{getal}: slechts één \textbf{vakje} mogelijk?\\ $\Rightarrow $ vul in.};
\node[fill=lichtkul,yshift=.75cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 1}}};

\end{scope}
\begin{scope}[xshift=6cm]

\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,2.2cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=2.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,line width=1mm, minimum height=2.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm] at (centerpoint.south) {$\exists$ \textbf{vakje}: slechts één \textbf{getal} mogelijk?\\ $\Rightarrow $ vul in.};
\node[fill=lichtkul,yshift=.75cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 2}}};
\end{scope}
\begin{scope}[yshift=-4cm]
\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,3.2cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=3.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,lichtkul,line width=1mm, minimum height=3.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm,font=\small] at (centerpoint.south) {$\exists$ \textbf{getal \& lijn}: getal komt in lijn voor in slechts 1 \textbf{blok}?\\ $\Rightarrow $ verwijder getal uit rest van blok.};
\node[fill=lichtkul,yshift=1.25cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 3}}};

\end{scope}
\begin{scope}[xshift=6cm,yshift=-4cm]

\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,3.2cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=3.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,line width=1mm, minimum height=3.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm,font=\small] at (centerpoint.south) {$\exists$ \textbf{getal \& blok}: getal komt in blok voor in slechts 1 \textbf{lijn}?\\ $\Rightarrow $ verwijder getal uit rest van lijn.};

\node[fill=lichtkul,yshift=1.25cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 4}}};
\end{scope}


\end{tikzpicture}

\end{frame}
%\iffalse % &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& 


\begin{frame}{Regel 5: Naked Pairs}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaan er 2 vakjes in een regio, zodanig dat in deze vakjes slechts 2 getallen voorkomen?\\
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{ }{ }{1}{ }{ }{ }{5}{3}
    \setrow { }{1}{6}{ }{ }{ }{ }{ }{4}
    \setrow { }{5}{3}{ }{9}{ }{ }{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{5}{ }{6}{2}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
    \setrow {3}{9}{ }{7}{6}{2}{ }{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{3}{ }
    \setrow {1}{3}{ }{ }{ }{ }{2}{4}{ }
    \setrow {7}{8}{2}{ }{ }{4}{ }{ }{ }


    %pencilmarks
    \redhintcell{1}{1}{9,2}{4,8}
    \hintcell{1}{2}{2,4,7}
    \hintcell{1}{3}{4,7,8,9}
    \hintcell{1}{5}{8,4}
    \hintcell{1}{6}{8,6}
    \hintcell{1}{7}{8,9,6}
    \redhintcell{2}{1}{9}{8}
    \hintcell{2}{4}{8,2,3,5}
    \hintcell{2}{5}{8,3,5,7}
    \hintcell{2}{6}{8,3,7}
    \hintcell{2}{7}{8,9,7}
    \hintcell{2}{8}{8,9,2,7}
    \hintcell{3}{1}{8,4}
    \hintcell{3}{4}{2,4,6,8}
    \hintcell{3}{6}{6,7,8}
    \hintcell{3}{7}{8,1,6,7}
    \hintcell{3}{8}{8,1,2,7}
    \hintcell{3}{9}{8,1,6,7}
    \hintcell{4}{1}{8,4}
    \hintcell{4}{2}{4,7}
    \hintcell{4}{3}{8,1,4,7}
    \hintcell{4}{4}{8,9,3,4}
    \hintcell{4}{5}{8,1,3,4}
    \hintcell{4}{7}{1,3,4,7,8,9}
    \redhintcell{5}{1}{2,5,6}{4,8}
    \hintcell{5}{2}{2,4,6,7}
    \hintcell{5}{3}{1,4,5,7,8}
    \hintcell{5}{4}{3,4,8,9}
    \hintcell{5}{5}{1,3,4,8}
    \hintcell{5}{6}{1,3,8,9}
    \hintcell{5}{7}{1,3,4,5,7,8,9}
    \hintcell{5}{8}{8,1,9,7}
    \hintcell{5}{9}{1,5,7,8,9}
    \hintcell{6}{3}{1,4,5,8}
    \hintcell{6}{7}{8,1,4,5}
    \hintcell{6}{8}{8,1}
    \hintcell{6}{9}{8,1,5}
    \redhintcell{7}{1}{9,5,6}{4}
    \hintcell{7}{2}{4,6}
    \hintcell{7}{3}{9,4,5}
    \hintcell{7}{4}{8,9,5}
    \hintcell{7}{6}{1,7,8,9}
    \hintcell{7}{7}{1,5,7,8,9}
    \hintcell{7}{9}{1,5,7,8,9}
    \hintcell{8}{3}{9,5}
    \hintcell{8}{4}{5,6,8,9}
    \hintcell{8}{5}{5,7,8}
    \hintcell{8}{6}{6,7,8,9}
    \hintcell{8}{9}{5,6,7,8,9}
    \hintcell{9}{4}{9,3,5,6}
    \hintcell{9}{5}{1,3,5}
    \hintcell{9}{7}{1,5,6,9}
    \hintcell{9}{8}{1,9}
    \hintcell{9}{9}{1,5,6,9}

    \highlightcell{3}{1}
    \highlightcell{4}{1}



\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}



\begin{frame}{Regel 5: Naked Pairs}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaan er 2 vakjes in een regio, zodanig dat in deze vakjes slechts 2 getallen voorkomen?\\
Verwijder dan deze 2 getallen verder in deze regio.

\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{ }{ }{1}{ }{ }{ }{5}{3}
    \setrow { }{1}{6}{ }{ }{ }{ }{ }{4}
    \setrow { }{5}{3}{ }{9}{ }{ }{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{5}{ }{6}{2}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
    \setrow {3}{9}{ }{7}{6}{2}{ }{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{3}{ }
    \setrow {1}{3}{ }{ }{ }{ }{2}{4}{ }
    \setrow {7}{8}{2}{ }{ }{4}{ }{ }{ }


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{9,2}
    \hintcell{1}{2}{2,4,7}
    \hintcell{1}{3}{4,7,8,9}
    \hintcell{1}{5}{8,4}
    \hintcell{1}{6}{8,6}
    \hintcell{1}{7}{8,9,6}
    \hintcell{2}{1}{9}
    \hintcell{2}{4}{8,2,3,5}
    \hintcell{2}{5}{8,3,5,7}
    \hintcell{2}{6}{8,3,7}
    \hintcell{2}{7}{8,9,7}
    \hintcell{2}{8}{8,9,2,7}
    \hintcell{3}{1}{8,4}
    \hintcell{3}{4}{2,4,6,8}
    \hintcell{3}{6}{6,7,8}
    \hintcell{3}{7}{8,1,6,7}
    \hintcell{3}{8}{8,1,2,7}
    \hintcell{3}{9}{8,1,6,7}
    \hintcell{4}{1}{8,4}
    \hintcell{4}{2}{4,7}
    \hintcell{4}{3}{8,1,4,7}
    \hintcell{4}{4}{8,9,3,4}
    \hintcell{4}{5}{8,1,3,4}
    \hintcell{4}{7}{1,3,4,7,8,9}
    \hintcell{5}{1}{2,5,6}
    \hintcell{5}{2}{2,4,6,7}
    \hintcell{5}{3}{1,4,5,7,8}
    \hintcell{5}{4}{3,4,8,9}
    \hintcell{5}{5}{1,3,4,8}
    \hintcell{5}{6}{1,3,8,9}
    \hintcell{5}{7}{1,3,4,5,7,8,9}
    \hintcell{5}{8}{8,1,9,7}
    \hintcell{5}{9}{1,5,7,8,9}
    \hintcell{6}{3}{1,4,5,8}
    \hintcell{6}{7}{8,1,4,5}
    \hintcell{6}{8}{8,1}
    \hintcell{6}{9}{8,1,5}
    \hintcell{7}{1}{9,5,6}
    \hintcell{7}{2}{4,6}
    \hintcell{7}{3}{9,4,5}
    \hintcell{7}{4}{8,9,5}
    \hintcell{7}{6}{1,7,8,9}
    \hintcell{7}{7}{1,5,7,8,9}
    \hintcell{7}{9}{1,5,7,8,9}
    \hintcell{8}{3}{9,5}
    \hintcell{8}{4}{5,6,8,9}
    \hintcell{8}{5}{5,7,8}
    \hintcell{8}{6}{6,7,8,9}
    \hintcell{8}{9}{5,6,7,8,9}
    \hintcell{9}{4}{9,3,5,6}
    \hintcell{9}{5}{1,3,5}
    \hintcell{9}{7}{1,5,6,9}
    \hintcell{9}{8}{1,9}
    \hintcell{9}{9}{1,5,6,9}

\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}


\begin{frame}{Regel 6: Naked Triples}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaan er 3 vakjes in een regio, zodanig dat in deze vakjes slechts 3 getallen voorkomen?\\
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow {6}{4}{8}{2}{ }{9}{ }{ }{7}
    \setrow {2}{7}{ }{ }{ }{ }{9}{ }{ }
    \setrow { }{3}{9}{ }{7}{ }{ }{2}{8}
    \setrow {3}{2}{7}{6}{8}{1}{4}{9}{5}
    \setrow {9}{5}{6}{3}{4}{2}{7}{8}{1}
    \setrow {8}{1}{4}{5}{9}{7}{3}{6}{2}
    \setrow {7}{6}{ }{ }{ }{5}{ }{ }{ }
    \setrow { }{9}{ }{7}{2}{ }{ }{ }{ }
    \setrow {4}{8}{ }{ }{ }{ }{ }{7}{ }


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{5}{1,3,5}
    \hintcell{1}{7}{1,5}
    \hintcell{1}{8}{1,3,5}
    \hintcell{2}{3}{1,5}
    \hintcell{2}{4}{8,1}
    \hintcell{2}{5}{1,3,5,6}
    \hintcell{2}{6}{3,6,8}
    \hintcell{2}{8}{1,3,4,5}
    \hintcell{2}{9}{3,4,6}
    \hintcell{3}{1}{1,5}
    \hintcell{3}{4}{1,4}
    \hintcell{3}{6}{4,6}
    \hintcell{3}{7}{1,5,6}
    \hintcell{7}{3}{1,2,3}
    \redhintcell{7}{4}{8,4,9}{1}
    \hintcell{7}{5}{1,3}
    \hintcell{7}{7}{8,1,2}
    \hintcell{7}{8}{1,3,4}
    \hintcell{7}{9}{3,4,9}
    \hintcell{8}{1}{1,5}
    \hintcell{8}{3}{1,3,5}
    \redhintcell{8}{6}{4,8}{3,6}
    \hintcell{8}{7}{1,5,6,8}
    \hintcell{8}{8}{1,3,4,5}
    \hintcell{8}{9}{3,4,6}
    \hintcell{9}{3}{1,2,3,5}
    \redhintcell{9}{4}{9}{1}
    \hintcell{9}{5}{1,3,6}
    \hintcell{9}{6}{3,6}
    \hintcell{9}{7}{1,2,5,6}
    \hintcell{9}{9}{3,6,9}

    \highlightcell{7}{5}
    \highlightcell{9}{5}
    \highlightcell{9}{6}

\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}


\begin{frame}{Regel 6: Naked Triples}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaan er 3 vakjes in een regio, zodanig dat in deze vakjes slechts 3 getallen voorkomen?\\
Verwijder deze getallen dan verder in deze regio.
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
 
    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow {6}{4}{8}{2}{ }{9}{ }{ }{7}
    \setrow {2}{7}{ }{ }{ }{ }{9}{ }{ }
    \setrow { }{3}{9}{ }{7}{ }{ }{2}{8}
    \setrow {3}{2}{7}{6}{8}{1}{4}{9}{5}
    \setrow {9}{5}{6}{3}{4}{2}{7}{8}{1}
    \setrow {8}{1}{4}{5}{9}{7}{3}{6}{2}
    \setrow {7}{6}{ }{ }{ }{5}{ }{ }{ }
    \setrow { }{9}{ }{7}{2}{ }{ }{ }{ }
    \setrow {4}{8}{ }{ }{ }{ }{ }{7}{ }


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{5}{1,3,5}
    \hintcell{1}{7}{1,5}
    \hintcell{1}{8}{1,3,5}
    \hintcell{2}{3}{1,5}
    \hintcell{2}{4}{8,1}
    \hintcell{2}{5}{1,3,5,6}
    \hintcell{2}{6}{3,6,8}
    \hintcell{2}{8}{1,3,4,5}
    \hintcell{2}{9}{3,4,6}
    \hintcell{3}{1}{1,5}
    \hintcell{3}{4}{1,4}
    \hintcell{3}{6}{4,6}
    \hintcell{3}{7}{1,5,6}
    \hintcell{7}{3}{1,2,3}
    \hintcell{7}{4}{8,4,9}
    \hintcell{7}{5}{1,3}
    \hintcell{7}{7}{8,1,2}
    \hintcell{7}{8}{1,3,4}
    \hintcell{7}{9}{3,4,9}
    \hintcell{8}{1}{1,5}
    \hintcell{8}{3}{1,3,5}
    \hintcell{8}{6}{4,8}
    \hintcell{8}{7}{1,5,6,8}
    \hintcell{8}{8}{1,3,4,5}
    \hintcell{8}{9}{3,4,6}
    \hintcell{9}{3}{1,2,3,5}
    \hintcell{9}{4}{9}
    \hintcell{9}{5}{1,3,6}
    \hintcell{9}{6}{3,6}
    \hintcell{9}{7}{1,2,5,6}
    \hintcell{9}{9}{3,6,9}


\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}


\begin{frame}{Regel 7: Hidden Pairs}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaan er 2 getallen in een regio, zodanig dat deze getallen in slechts 2 vakjes voorkomen?\\
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
  

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{4}{ }{ }{ }{2}{ }{6}{9}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{5}{ }
    \setrow { }{9}{ }{6}{ }{ }{2}{1}{ }
    \setrow { }{5}{ }{7}{1}{3}{9}{4}{6}
    \setrow { }{ }{ }{ }{2}{6}{5}{8}{1}
    \setrow { }{1}{ }{8}{ }{ }{3}{7}{2}
    \setrow { }{2}{ }{3}{8}{7}{6}{9}{5}
    \setrow { }{6}{ }{2}{4}{9}{1}{3}{8}
    \setrow {9}{8}{3}{ }{6}{ }{4}{2}{7}


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{1,3,5,7,8}
    \hintcell{1}{3}{1,5,7,8}
    \hintcell{1}{4}{1,5}
    \hintcell{1}{5}{3,5,7}
    \hintcell{1}{7}{8,7}
    \greenhintcell{2}{1}{1,3,7,8}{2,6}
    \hintcell{2}{2}{3,7}
    \greenhintcell{2}{3}{1,7,8}{2,6}
    \hintcell{2}{4}{4,9}
    \hintcell{2}{5}{3,7,9}
    \hintcell{2}{6}{8,1,4}
    \hintcell{2}{7}{7,8}
    \hintcell{2}{9}{3,4}
    \hintcell{3}{1}{3,5,7,8}
    \hintcell{3}{3}{8,5,7}
    \hintcell{3}{5}{3,5,7}
    \hintcell{3}{6}{8,4,5}
    \hintcell{3}{9}{3,4}
    \hintcell{4}{1}{8,2}
    \hintcell{4}{3}{8,2}
    \hintcell{5}{1}{3,4,7}
    \hintcell{5}{2}{3,7}
    \hintcell{5}{3}{4,7,9}
    \hintcell{5}{4}{4,9}
    \hintcell{6}{1}{4,6}
    \hintcell{6}{3}{4,6,9}
    \hintcell{6}{5}{5,9}
    \hintcell{6}{6}{4,5}
    \hintcell{7}{1}{1,4}
    \hintcell{7}{3}{1,4}
    \hintcell{8}{1}{5,7}
    \hintcell{8}{3}{5,7}
    \hintcell{9}{4}{1,5}
    \hintcell{9}{6}{1,5}

    \highlightcell{2}{1}
    \highlightcell{2}{3}

\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}


\begin{frame}{Regel 7: Hidden Pairs}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaan er 2 getallen in een regio, zodanig dat deze getallen in slechts 2 vakjes voorkomen?\\
Verwijder dan de andere getallen in deze vakjes.
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
  

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{4}{ }{ }{ }{2}{ }{6}{9}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{5}{ }
    \setrow { }{9}{ }{6}{ }{ }{2}{1}{ }
    \setrow { }{5}{ }{7}{1}{3}{9}{4}{6}
    \setrow { }{ }{ }{ }{2}{6}{5}{8}{1}
    \setrow { }{1}{ }{8}{ }{ }{3}{7}{2}
    \setrow { }{2}{ }{3}{8}{7}{6}{9}{5}
    \setrow { }{6}{ }{2}{4}{9}{1}{3}{8}
    \setrow {9}{8}{3}{ }{6}{ }{4}{2}{7}


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{1,3,5,7,8}
    \hintcell{1}{3}{1,5,7,8}
    \hintcell{1}{4}{1,5}
    \hintcell{1}{5}{3,5,7}
    \hintcell{1}{7}{8,7}
    \hintcell{2}{1}{2,6}
    \hintcell{2}{2}{3,7}
    \hintcell{2}{3}{2,6}
    \hintcell{2}{4}{4,9}
    \hintcell{2}{5}{3,7,9}
    \greenhintcell{2}{6}{8,4}{1}
    \hintcell{2}{7}{7,8}
    \hintcell{2}{9}{3,4}
    \hintcell{3}{1}{3,5,7,8}
    \hintcell{3}{3}{8,5,7}
    \hintcell{3}{5}{3,5,7}
    \hintcell{3}{6}{8,4,5}
    \hintcell{3}{9}{3,4}
    \hintcell{4}{1}{8,2}
    \hintcell{4}{3}{8,2}
    \hintcell{5}{1}{3,4,7}
    \hintcell{5}{2}{3,7}
    \hintcell{5}{3}{4,7,9}
    \hintcell{5}{4}{4,9}
    \hintcell{6}{1}{4,6}
    \hintcell{6}{3}{4,6,9}
    \hintcell{6}{5}{5,9}
    \hintcell{6}{6}{4,5}
    \hintcell{7}{1}{1,4}
    \hintcell{7}{3}{1,4}
    \hintcell{8}{1}{5,7}
    \hintcell{8}{3}{5,7}
    \hintcell{9}{4}{1,5}
    \hintcell{9}{6}{1,5}

    \highlightcell{2}{1}
    \highlightcell{2}{3}

\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}


\begin{frame}{Regel 8: Hidden Triples}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaan er 3 getallen in een regio, zodanig dat deze getallen in slechts 3 vakjes voorkomen?\\
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]

\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
 
    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{9}{ }{ }{ }{ }{8}{7}{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{4}{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{6}{ }{ }{ }{3}{ }
    \setrow { }{ }{ }{4}{ }{ }{ }{6}{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{6}{5}{1}{ }{4}
    \setrow { }{ }{ }{ }{8}{3}{7}{ }{ }
    \setrow {1}{3}{ }{8}{7}{9}{ }{4}{ }
    \setrow {5}{ }{8}{ }{4}{2}{ }{9}{ }
    \setrow {9}{ }{4}{5}{ }{6}{ }{ }{ }


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{2,3,4,6}
    \hintcell{1}{3}{1,2,3,5,6}
    \hintcell{1}{4}{1,2,3}
    \hintcell{1}{5}{1,2,3,5}
    \hintcell{1}{6}{1,4}
    \hintcell{1}{9}{1,2,5,6}
    \hintcell{2}{1}{2,3,6,7,8}
    \hintcell{2}{2}{1,2,5,6,8}
    \hintcell{2}{3}{1,2,3,5,6,7}
    \hintcell{2}{4}{1,2,3,7,9}
    \hintcell{2}{5}{1,2,3,5,9}
    \hintcell{2}{6}{8,1,7}
    \hintcell{2}{8}{1,2,5}
    \hintcell{2}{9}{1,2,5,6,9}
    \hintcell{3}{1}{8,2,4,7}
    \hintcell{3}{2}{1,2,4,5,8}
    \hintcell{3}{3}{1,2,5,7}
    \hintcell{3}{5}{1,2,5,9}
    \hintcell{3}{6}{8,1,4,7}
    \hintcell{3}{7}{9,2,5}
    \hintcell{3}{9}{1,2,5,9}
    \hintcell{4}{1}{8,2,7}
    \hintcell{4}{2}{1,2,5,8}
    \hintcell{4}{3}{1,2,5,7,9}
    \hintcell{4}{5}{1,2,9}
    \hintcell{4}{6}{1,7}
    \hintcell{4}{7}{9,2,3,5}
    \hintcell{4}{9}{2,3,5,8,9}
    \hintcell{5}{1}{3,7}
    \hintcell{5}{2}{8,2}
    \hintcell{5}{3}{9,3,7}
    \hintcell{5}{4}{9,7}
    \hintcell{5}{8}{8,2}
    \hintcell{6}{1}{2,4,6}
    \hintcell{6}{2}{1,2,4,5,6}
    \hintcell{6}{3}{1,2,5,6,9}
    \hintcell{6}{4}{1,2,9}
    \hintcell{6}{8}{2,5}
    \hintcell{6}{9}{9,2,5}
    \hintcell{7}{3}{2,6}
    \hintcell{7}{7}{2,5,6}
    \hintcell{7}{9}{2,5}
    \hintcell{8}{2}{6,7}
    \hintcell{8}{4}{1,3}
    \hintcell{8}{7}{3,6}
    \greenhintcell{8}{9}{3}{1,7}
    \hintcell{9}{2}{2,7}
    \hintcell{9}{5}{1,3}
    \hintcell{9}{7}{2,3}
    \greenhintcell{9}{8}{2}{1,8}
    \greenhintcell{9}{9}{2,3}{1,7,8}

\highlightcell{8}{9}
\highlightcell{9}{9}
\highlightcell{9}{8}

\end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{frame}


\begin{frame}{Regel 8: Hidden Triples}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Bestaan er 3 getallen in een regio, zodanig dat deze getallen in slechts 3 vakjes voorkomen?\\
Verwijder de andere getallen dan in deze vakjes.
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
     %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{9}{ }{ }{ }{ }{8}{7}{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{4}{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{6}{ }{ }{ }{3}{ }
    \setrow { }{ }{ }{4}{ }{ }{ }{6}{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{6}{5}{1}{ }{4}
    \setrow { }{ }{ }{ }{8}{3}{7}{ }{ }
    \setrow {1}{3}{ }{8}{7}{9}{ }{4}{ }
    \setrow {5}{ }{8}{ }{4}{2}{ }{9}{ }
    \setrow {9}{ }{4}{5}{ }{6}{ }{ }{ }


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{2,3,4,6}
    \hintcell{1}{3}{1,2,3,5,6}
    \hintcell{1}{4}{1,2,3}
    \hintcell{1}{5}{1,2,3,5}
    \hintcell{1}{6}{1,4}
    \hintcell{1}{9}{1,2,5,6}
    \hintcell{2}{1}{2,3,6,7,8}
    \hintcell{2}{2}{1,2,5,6,8}
    \hintcell{2}{3}{1,2,3,5,6,7}
    \hintcell{2}{4}{1,2,3,7,9}
    \hintcell{2}{5}{1,2,3,5,9}
    \hintcell{2}{6}{8,1,7}
    \hintcell{2}{8}{1,2,5}
    \hintcell{2}{9}{1,2,5,6,9}
    \hintcell{3}{1}{8,2,4,7}
    \hintcell{3}{2}{1,2,4,5,8}
    \hintcell{3}{3}{1,2,5,7}
    \hintcell{3}{5}{1,2,5,9}
    \hintcell{3}{6}{8,1,4,7}
    \hintcell{3}{7}{9,2,5}
    \hintcell{3}{9}{1,2,5,9}
    \hintcell{4}{1}{8,2,7}
    \hintcell{4}{2}{1,2,5,8}
    \hintcell{4}{3}{1,2,5,7,9}
    \hintcell{4}{5}{1,2,9}
    \hintcell{4}{6}{1,7}
    \hintcell{4}{7}{9,2,3,5}
    \hintcell{4}{9}{2,3,5,8,9}
    \hintcell{5}{1}{3,7}
    \hintcell{5}{2}{8,2}
    \hintcell{5}{3}{9,3,7}
    \hintcell{5}{4}{9,7}
    \hintcell{5}{8}{8,2}
    \hintcell{6}{1}{2,4,6}
    \hintcell{6}{2}{1,2,4,5,6}
    \hintcell{6}{3}{1,2,5,6,9}
    \hintcell{6}{4}{1,2,9}
    \hintcell{6}{8}{2,5}
    \hintcell{6}{9}{9,2,5}
    \hintcell{7}{3}{2,6}
    \hintcell{7}{7}{2,5,6}
    \hintcell{7}{9}{2,5}
    \hintcell{8}{2}{6,7}
    \hintcell{8}{4}{1,3}
    \hintcell{8}{7}{3,6}
    \hintcell{8}{9}{1,7}
    \hintcell{9}{2}{2,7}
    \hintcell{9}{5}{1,3}
    \hintcell{9}{7}{2,3}
    \hintcell{9}{8}{1,8}
    \hintcell{9}{9}{1,7,8}

\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}
%\fi %&=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& &=& 


\begin{frame}{Dualen}
\begin{tikzpicture}
\node [fill=lichtkul!50, single arrow head indent=1ex,double arrow, draw=none] at (4.95,1.25) {dualen};
%\node [fill=lichtkul!50, single arrow head indent=1ex,double arrow, draw=none] at (4.95,-1.75) {dualen};
\draw [double, -stealth, double distance = 2pt, line width=2pt,draw=lichtkul] (1.9,0) -- ++(0,-.5) node [right,yshift=.25cm, xshift=.15cm] {uitbreiding};
\draw [double, -stealth, double distance = 2pt, line width=2pt,draw=lichtkul] (7.9,0) -- ++(0,-.5) node [right,yshift=.25cm, xshift=.15cm] {uitbreiding};

\begin{scope}[yshift=0cm]
\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,2.2cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=2.15cm,yshift=.025cm,outer sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,lichtkul,line width=1mm, minimum height=2.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm] at (centerpoint.south) {$\exists$ \textbf{getal}: slechts één \textbf{vakje} mogelijk?\\ $\Rightarrow $ vul in.};
\node[fill=lichtkul,yshift=.75cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 1}}};

\end{scope}
\begin{scope}[xshift=6cm]

\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,2.2cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=2.15cm,yshift=.025cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,line width=1mm, minimum height=2.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm] at (centerpoint.south) {$\exists$ \textbf{vakje}: slechts één \textbf{getal} mogelijk?\\ $\Rightarrow $ vul in.};
\node[fill=lichtkul,yshift=.75cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 2}}};
\end{scope}
\begin{scope}[yshift=-3.1cm]
\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,2.6cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=2.55cm,yshift=.025cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,lichtkul,line width=1mm, minimum height=2.5cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm,font=\small] at (centerpoint.south) {$\exists$ 2 \textbf{getallen}: slechts 2 \textbf{vakjes} mogelijk?\\ $\Rightarrow $ verwijder andere getallen uit vakjes.};
\node[fill=lichtkul,yshift=.95cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 7}}};

\end{scope}
\begin{scope}[xshift=6cm,yshift=-3.1cm]

\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,2.6cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=2.55cm,yshift=.025cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,line width=1mm, minimum height=2.5cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm,font=\small] at (centerpoint.south) {$\exists$ 2 \textbf{vakjes}: slechts 2 \textbf{getallen} mogelijk? \\ $\Rightarrow $ verwijder getallen uit andere vakjes.};

\node[fill=lichtkul,yshift=.95cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 5}}};
\end{scope}

\end{tikzpicture}

\end{frame}


\begin{frame}{Dualen}
\begin{tikzpicture}
\node [fill=lichtkul!50, single arrow head indent=1ex,double arrow, draw=none] at (4.95,1.25) {dualen};
%\node [fill=lichtkul!50, single arrow head indent=1ex,double arrow, draw=none] at (4.95,-1.75) {dualen};
\draw [double, -stealth, double distance = 2pt, line width=2pt,draw=lichtkul] (1.9,0) -- ++(0,-.5) node [right,yshift=.25cm, xshift=.15cm] {uitbreiding};
\draw [double, -stealth, double distance = 2pt, line width=2pt,draw=lichtkul] (7.9,0) -- ++(0,-.5) node [right,yshift=.25cm, xshift=.15cm] {uitbreiding};
\draw [double, -stealth, double distance = 2pt, line width=2pt,draw=lichtkul] (1.9,-1.1) -- ++(0,-.5) node [right,yshift=.25cm, xshift=.15cm] {uitbreiding};
\draw [double, -stealth, double distance = 2pt, line width=2pt,draw=lichtkul] (7.9,-1.1) -- ++(0,-.5) node [right,yshift=.25cm, xshift=.15cm] {uitbreiding};

\begin{scope}[yshift=0cm]
\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,2.2cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=2.15cm,yshift=.025cm,outer sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,lichtkul,line width=1mm, minimum height=2.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm] at (centerpoint.south) {$\exists$ \textbf{getal}: slechts één \textbf{vakje} mogelijk?\\ $\Rightarrow $ vul in.};
\node[fill=lichtkul,yshift=.75cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 1}}};

\end{scope}
\begin{scope}[xshift=6cm]

\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,2.2cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=2.15cm,yshift=.025cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,line width=1mm, minimum height=2.1cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm] at (centerpoint.south) {$\exists$ \textbf{vakje}: slechts één \textbf{getal} mogelijk?\\ $\Rightarrow $ vul in.};
\node[fill=lichtkul,yshift=.75cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 2}}};
\end{scope}
\begin{scope}[yshift=-1.1cm]
\clip [rounded corners=.3cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,.6cm);
\node[fill=lichtkul,yshift=0cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 7}}};

\end{scope}
\begin{scope}[xshift=6cm,yshift=-1.1cm]

\clip [rounded corners=.3cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,.6cm);
\node[fill=lichtkul,yshift=0cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 5}}};
\end{scope}

\begin{scope}[yshift=-4.2cm]
\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,2.6cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=2.55cm,yshift=.025cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,lichtkul,line width=1mm, minimum height=2.5cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm,font=\small] at (centerpoint.south) {$\exists$ 3 \textbf{getallen}: slechts 3 \textbf{vakjes} mogelijk?\\ $\Rightarrow $ verwijder andere getallen uit vakjes.};
\node[fill=lichtkul,yshift=.95cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 8}}};

\end{scope}
\begin{scope}[xshift=6cm,yshift=-4.2cm]

\clip [rounded corners=.5cm] (0,0) rectangle coordinate (centerpoint) (3.9cm,2.6cm);
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,fill=lichtkul!7,line width=1mm, minimum height=2.55cm,yshift=.025cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[rounded corners=.5cm,minimum width=3.8cm,draw=lichtkul,line width=1mm, minimum height=2.5cm,inner sep=0pt] at (centerpoint) {};
\node[align=center,text width=3.9cm,yshift=-.3cm,font=\small] at (centerpoint.south) {$\exists$ 3 \textbf{vakjes}: slechts 3 \textbf{getallen} mogelijk? \\ $\Rightarrow $ verwijder getallen uit andere vakjes.};

\node[fill=lichtkul,yshift=.95cm,minimum width=3.9cm] at (centerpoint) {\textbf{\textcolor{white}{Regel 6}}};
\end{scope}

\end{tikzpicture}

\end{frame}


